%doc: fonts/primaria/1r prim/revist 1r trim emo.odt
\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{Diferents..., però iguals} % titol
{\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/diferents_per_iguals_01b.jpg}}
{Primaria} % seccio
{505} %pagesof
% autor: Reconèixer que
% curs: Primer de Primària



%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/diferents_per_iguals_02.jpg}

%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/diferents_per_iguals_03.jpg}


A primer de primària, cada divendres, i després del pati del migdia, dediquem una estona a parlar de les nostres coses. Parlem com ens ha anat el dia, el pati, si ens ho hem passat bé. Amb qui hem jugat, a què hem jugat, si ens hem enfadat, si hem tingut algun conflicte, si hem tractat una joguina que no és nostra malament... 

Ens hem proposat, també, en aquestes estones,
 comentar aquelles coses que ens agraden dels nostres companys de classe. Pensem paraules boniques, que ens diguin com som, el que ens agrada i el que no. 

N'hem fet un recull i ja sabem què vol dir ser respectuós/a, responsable, bon/a company/a, ajudar, compartir, col·laboradora/or, simpàtic/a, graciós/a...

També expliquem contes que ens ajuden a pensar... 

Diu així el conte:

“Una tarda, l'Oriol estava jugant amb un cotxe teledirigit al parc. Al cap d'una estona s'avorria d'estar sol. Aleshores es va acostar a una colla d'amigues, que tenien moltes joguines, i els va dir:

-Que puc jugar amb vosaltres? Jo sé...

Però les nenes s'hi van negar:

-Nooooooo! De cap manera! Això és un joc de nenes. Tu no pots jugar-hi.

L'Oriol es va haver de conformar i continuar jugant amb el cotxe.

Al cap d'una estona, la Júlia va veure una colla de companys que anaven a fer un partit. Ella també era molt aficionada a l'hoquei. Així doncs, va agafar l'estic, els patins i va córrer mentre cridava:

-Ei, espereu-me! Jo vaig amb vosaltres!

Els nens van contestar tots alhora:

-Nooooooo! Aquest joc només és per a nens.

La Júlia es va quedar tota tristoia. Tant que li agradava el hoquei! Però aleshores va veure l'Oriol, s'hi va
 acostar i entre tots dos es van inventar un joc fantàstic. Van començar a construir un circuit enorme per als cotxes. Van fer carreteres, senyals de circulació, ponts, muntanyes, túnels... Semblava de debò!

Al cap de poc van anar arribant tant les nenes com els nens. Tots es van quedar sorpresos de l'obra meravellosa que tenien davant seu.

L'Oriol i la Júlia estaven cofois. Aleshores l'Oriol va proposar als nouvinguts:

-A veure, qui vol jugar? Només
 calen ganes de fer-ho, perquè és una mica difícil...

-Joooooo!

Com que treballaven tot junts, de seguida van acabar el circuit. Després van començar a fer-hi anar els cotxes amunt i avall, i s'ho van passar d'allò més bé. 

I..., a qui no li agrada jugar amb les seves amigues i els seus amics?

Quan acabem la història, parlem de les diferents actituds que han tingut aquests nens/es. I els nens/es s'adonen que, a
 vegades, també els passa el mateix que a l'Oriol i a la Júlia. 

Amb aquest conte es proposen uns objectius sobre la igualtat de les persones:

1. Reconèixer que, per damunt dels trets i les qualitats que ens diferencien, tots som iguals.

2.
Rebutjar qualsevol mena de conducta que deixi fora algú o el tracti de manera diferent per raó de sexe.

3.
Prendre consciència que no hi ha jocs de nenes i nens i que tots poden participar en qualsevol joc.

\authorandplace{Els nens i les nenes}{Primer de Primària}

\end{news}
